新千歲機場重開 返港機票索價36000元

（星島日報報道）日本北海道周四發生六點七級強震後，札幌新千歲機場前天因為恢復供電，周五上午局部重開，重啟部分國內線航班起降；今日將恢復大多數國內線及國際線航班起降，國泰航空及香港航空均有安排返港航班。昨日，客運大樓擠滿了攜帶大件行李的旅客，現場混亂。有旅客因買不到機票而抱怨說「看不到下一步該怎麼辦」。有港人在電台節目表示，上網搜尋機票時，發現由札幌新千歲機場往返香港的單程機票索價高達三萬六千元。

新千歲機場在周四傍晚恢復電力供應後，工作人員徹夜檢查各系統，周五上午十時重開國內線客運大樓，國內線陸續恢復運作，周六大部分航班可望恢復正常。國際線客運大樓預料周六上午重開。當地電視台報道，周五機場大堂擠滿了排隊的旅客，現場混亂，人多悶熱。有排長龍的旅客說，人龍幾乎不動，一小時只前進了五米，也有人說從凌晨二時已開始排隊。

在東京工作的四十四歲白領鈴木俊太郎，為了向父母介紹未婚妻而回到位於北海道伊達市的老家。他說：「在推特上獲悉復航消息後趕來，但似乎要等很久，很困擾。」他抱怨稱：「至少應該按不同航空公司派籌引導旅客，希望機場方面想想該怎麼應對。」

四十九歲公務員鳥本雅裕計畫前往福岡縣參加壘球全國大賽，他原本打算乘坐上午十一時起飛的航班，但該航班被取消。他歎氣說：「被告知其他航班全部客滿。竭盡所能仍無法離開北海道。」

全日空（ANA）和日航（JAL）透露，周五有超過一百班往返新千歲機場等的航班停飛，逾一萬七千人受到影響。台灣遊客游先生昨表示，計畫先搭國內線到東京再轉機回台，目前機場大排長龍，機場內的商店也沒有營業。他說，現場大多是要前往日本其他地區的日本人，也不乏和他一樣的台灣自由行旅客，打算先到其他城市再轉機。

本港旅遊業議會總幹事陳張樂怡指出，現時約有三百七十名香港旅行團遊客仍然逗留北海道，不過當地已逐步恢復水電供應，小部分旅行團將繼續行程。由於當地機場早前關閉，原定返港的旅客未能起行，有港人在電台節目表示，上網搜尋機票時，發現由札幌新千歲機場往返香港的單程機票索價高達三萬六千元。

新幹線陸續恢復服務，機場內陸線及國際線亦會於今日重啟運作。國泰航空昨日接獲日本有關部門通知，指新千歲機場的國際航站大樓將於今日上午重啟運作，受影響的乘客，會被安排乘搭今明兩天的CX580及CX581航班返港。國泰將改用更大型的客機，確保受影響乘客順利啟程。香港航空亦指，今日額外加開四班往返香港至札榥的航班。

多家電訊商亦宣布豁免滯日客戶的數據費用。香港寬頻昨宣布，豁免Global Phone月費用戶九月一至二十日期間，於日本使用的額外數據用量收費，亦豁免上述期間於日本使用而未能如期歸還的Wi-Fi蛋遲還租金。數碼通宣布，豁免客戶由年九月六至九日期間，任何三日於日本使用漫遊數據日費計畫的費用。

無LCC就開價36k
平時成日吹奏FSC既香口膠去左邊

不嬲機票都係浮動價格

早十年澳洲旱災定唔知乜野失收
一抽香蕉要過百蚊

玩多幾日唔好 唔係咩好重要野都唔會咁急啦

36000
會暴動
仲浮動？

其實傳統航空公司自己都要處理自己啲客
係咪應該唔理自己啲客走去理街客先

頭幾日基本上零機位，幾萬蚊張飛係跟市場價格而定

睇Skyscanner買CTS HKG來回機票都唔洗咁貴

坐響電腦前面選擇性失明

喂喂喂
尋日屌UO嗰啲去咗邊